笑左,連私樓都有政府保底

按證定按免壓測 變呼吸Plan逃生門
10年期息率2.55厘 上限1,000萬

於按證新推的定按計劃下，申請人毋須通過銀行「加3厘」的壓力測試，只需要符合每月供款佔入息比率（DTI）不超過50%的要求，大大降低呼吸Plan業主轉按門檻。

按證公司10年、15年及20年定息按揭試驗計劃年利率分別為2.55厘、2.65厘和2.75厘，每宗私人住宅貸款上限1,000萬港元。定息期完結後，借款人可繼續選擇採用定息按揭或轉為浮息續期（P減2.35厘）續期。

假設有買家三年前付兩成首期參加呼吸Plan上車，購入1,000萬元單位，計劃為五年還息不還本，目前尚有兩年期滿。簡單以未來兩年呼吸Plan實際按息5厘、市場H按按息2.5厘計，買家打算現時轉按至銀行借八成按揭，貸款額800萬元、還款期30年，即使月薪已達7萬元仍不足以通過壓測。就算買家打算供多兩年後才轉按，壓測下買家入息仍需達約7.8萬元，即轉會無望。

免壓測的按證定按推出後，上述例子便可立即轉按。以10年定按計劃為例，只計及供款佔入息比率要求，月薪要求由7.8萬元大降18%至約6.4萬元，而轉按後每月供款更較呼吸Plan少1,500元。

政府禁住淡軍塊面係地下磨擦

樓爆太大獲 你供唔起？ 政府幫你

早幾年老美開始加息,
連登仔吹到D 業主將會供樓供到無哂人生意義

加左唔知多幾個月, 班友淡淡就高潮左知多幾個月
不過事實係加息時業主都供多百幾至幾百蚊

咁唔公平

果陣聽人講話會每季加一次，連續加12次0.25%。

大佬而家hibor 咁低，佢唔調低定息息率咪即係廢左個plan

睇唔到班呼吸plan ｘ街有ｄ失望。

穩健保守無回報, 當年借呼吸plan 買新樓仲好，依家得間上車盤。

呢個純係逃生門保底
因為無+3% 壓測 ,只要供款唔過半就ok
呼叫plan食緊5%以上個d轉會可以供少一倍息
同埋呢個plan變相比建期個一班買家多一個氣墊,有咩事都可以多一個救生墊,唔會上唔到會

睇住d 呼吸plan柒頭慢慢無呼吸，勁爽呀！！！

燈到仆街
買淡友對邊無死錯人

以前都有 唔受歡迎的.

樓市gogogo

除左之前嘅呼吸plan有逃生門
嚟緊d新盤都會吸引到d人
有政府保底真好
但同時個政府財政穩健先得
朝令夕改嘅政府，一收緊就即爆泡

你唔要壓測+15%保費就得啦，洗鬼定息plan 咩
同埋本身有無定息plan 都係開左逃生門比呼吸plan 架喇
攪清楚未

人地有個高收入老婆可以食軟飯，又有老母公屋，根本人生贏家，你點同佢鬥呀

可能佢老婆貪佢廢 唔怕有女搶

今次真係要讚政府，因為呢幾年呼吸ＰＬＡＮ大行其道，咁啱又去到轉ＰＬＡＮ高潮，適逢經濟下跌，若大量人失業轉唔到會就ＨＧＣ
嗱，雖然我認同投資係個人決定，冇奶油要政府保底，但大量止蝕樓推出市場就好易發生負財富效應，呢個情況下最終咪又係迫政府出手解決

就算冇政府幫
你講一個呼吸plan樓盤係輸開售價既黎聽下
最on9既環海東岸都+20%
更唔好講重鎮荃灣西

麥花臣匯

呼吸plan 上車果班又贏
原本玩高風險變保底

呢個真係...我冇野講

佢地買唔起嘛 租樓最有人生啦

定息唔駛壓測好合理